- Planung von innerbetrieblichen Logistiksystemen in Schritten nach allgemeinen Vorbereitungen im Projektmanagement
- Annahme, dass Entscheidungen über aktuelles und zukünftiges Produktspektrum bereits getroffen wurden
- Material- und Anordnungsbeziehungen der Betriebsmittel wurden in den vorherigen Kapiteln ermittelt
- Abschließende Planungsschritte beinhalten Aufstellung und Bewertung von Realisierungsvarianten
- Nutzung von Planungshilfsmitteln wie Ablaufsimulation
- Entscheidung für Realisierungsvariante unter Berücksichtigung technischer und betriebswirtschaftlicher Aspekte (Investitionsrechnung)
- Inbetriebnahme, wie in Kapitel 2 erwähnt, wird hier nicht wiederholt.